%@Titre: Groupe Nord -- 2003
\par L'unité de longueur est le centimètre.\par $RST$ est un triangle tel que
$RS=6,4$, $ST=8$ et $RT=4,8$.
\begin{myenumerate}
\item Construire la figure en vraie grandeur.
\item Démontrer que le triangle $RST$ est rectangle en $R$.
\item Calculer la valeur arrondie au degré près de la mesure de
  l'angle $\widehat{RST}$.
\item $M$ est le point du segment $[SR]$ tel que $SM=4$ et $N$ est le
  point du segment $[ST]$ tel que $SN=5$.
\begin{enumerate}
\item Démontrer que les droites $(MN)$ et $(RT)$ sont parallèles.
\item Calculer la distance $MN$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}